影視基地橫店 熱鬧變冷清

要聞 | 影視基地橫店熱鬧變冷清
【明報專訊】 內地娛樂圈掀查稅風波，不少在內地的影視製作受影響緊急煞停。有避稅天堂「霍萊塢」之稱的霍爾果斯及有「東方好萊塢」之稱的影視基地橫店近日風光不再。
霍爾果斯上月30影視公司註銷
內地AI財經社等媒體報道，新疆伊犁的霍爾果斯是與哈薩克相接的自貿區，有數百家影視公司在此註冊。自今年5月崔永元揭發內地娛圈以「陰陽合同」逃稅，有指霍爾果斯的影視公司開始密集註銷。僅9月就有30間當地影視文化公司註銷。報道又指出，內地最大影視拍攝基地浙江橫店影視城近日變得靜悄悄，在全盛時期有70個劇組開工，現在斷斷續續只剩約15個。
本報記者聯絡最近到橫店工作的香港工作人員，指橫店最近確實「好靜」，據稱製作公司皆觀望國策與有關稅務安排。無綫藝人曹永廉在電話中表示，早兩三個月橫店還算熱鬧，未覺有異。有在內地開工的朋友最近告訴他，現在情况較慘淡，但大家也理解到有關稅務問題要先搞清楚，唯有靜待問題解決。

明報 (2018/10/04)

國慶喎...............

叫陳浩民上去玩下

咪係 邊個國慶唔慶祝仲走去拍野就係鬼
快d瘋傳呢句野上微博
封殺埋曹永廉

好快d奶共狗就話要回歸香港